Notice to Chinese regarding the peacefulness of our objects

Notice to the Chinese people regarding the peacefulness of our objects

September 5, 1839

THE men of the English nation desire nothing but peace; but they cannot submit to be poisoned and starved. The Imperial cruizers they have no wish to molest or impede; but they must not prevent the people from selling. To deprive men of food is the act only of the unfriendly and hostile.